【港獨爭議】這是本土獨派與泛民合作的抗爭 毋忘兄弟爬山

近日，嗌唔嗌港獨口號係連登引起熱議，係唔少留言中睇得出唔少人係因為反送中先接觸政治。簡單總結，呢次革命係由兩派合作，分別係本土派同泛民，兩者票沿相近，鬥爭非常激烈。近日嗌唔嗌港獨嘅爭議其實幾年前嘈過，估唔到今日會擺返上嚟，好簡單，兩個唔同主張嘅派系合作本身就會有矛盾，我哋就係放低咗呢啲矛盾先合作到，點解今日要重提？無錯，就係有人要分化本土派同泛民嘅合作關係。

1.民主陣營簡介

民主陣營現由兩大勢力合作而成，分別為泛民和本土派。

「不分化、不篤魁、不割席」出於泛民過往對本土派嘅分化、篤魁同割席，呢三大原則係兩派合作嘅原則，如果唔係兩班唔同嘅人合作，其實冇需要定呢啲原則。

大多勇武出身於本土派，本土派於2014年逐漸成為同泛民、保皇分庭抗禮嘅第三大政治勢力，以年輕人和大學生為主。此陣營對黃絲極為不滿，亦討厭稱為黃絲，原因不在此談。至今，被問及政治立場時，本土派亦不會自稱黃營，強調自身為本土派及與泛民之異，但大家同屬民主陣營。兩陣最大差別為本土派爭取港人優先，身份認同為香港人、香港民族。

在反送中運動中，本土派對是否投身區議會抗爭中持不同意見，原因會在下文談及。

可能你話會依家只有一個陣營，就係民主陣營，你無錯嘅，你當我上面講前世今生囉。但事實上係兩派磨合形成一個新陣營，你無視呢一點，唔嘗試去求同存異，呢個陣營遲早俾人打散。

2.泛民網軍充斥連登

有唔少本土獨派都睇得出泛民網軍係到帶緊風向，係到逐步消滅同打壓本土獨派，同三毛連成一線，以取得民主陣營所有嘅支持。點解要咁做？因為本土獨派係取威脅到泛民陣營嘅派系，今次革命嘅主張幾乎全部都來自本土派嘅理念，加上幾次立法會補選已證明咗，泛民冇本土派支持，係會輸單議席單票嘅選舉。呢次革命就係泛民嘅翻身機會，佢要爭取呢大批突然關心政治嘅人嘅票，以鞏固佢哋嘅議席。你依家犧牲完前線，成果就想泛民全部收割？

泛民嗰套係易入口，因為低抗爭成本，但係本土獨派眼中係不現實嘅理想主義。而本土獨派難入口，強調我者（香港人）與他者（支那人），被泛民指責為法西斯。

兩派係合作前一直都有互相指責，但合作大家已經放低咗派系利益去合作抗共，點解今日又提返路線衝突出嚟？本土獨派有冇大規模指責泛民嘅議會抗爭路線？點解泛民要聯同三毛一齊打壓本土獨派？

3. 戰術、無大台與兄弟爬山

有人話，唔係港獨就係一種戰術唔好招人話柄。呢個講法俾人垢病左好多耐， 從來中共港共打你係唔洗藉口。再者，外國唔支持？近七成美國佬支持港獨。同埋外國支持真係最重要？你哋有冇諗過想成就點樣嘅香港？今日我哋怪責上一代接受民主回饋，明日下一代會唔會怪責我哋滿足於五大訴求，唔爭取真正嘅主權？今日就係港獨發酵嘅最佳時機。

無大台即係無人可以指引你做啲乜或者唔做啲乜，每個人都係一個獨立個體，你哋憑乜嘢叫人為咗你個大局而唔可以做啲乜嘢？點解你地要票嘅時候就要本土獨派含淚支持，我哋想嗌句口號嘅時候你哋就唔可以含淚，要我哋跟你嗰套？

兄弟爬山各自努力，本土獨派相信，有獨立嘅主權，香港人先可以得到真正嘅五大訴求，咁點樣唔係同一座山。

你要話分化嘅隨便你，我喺度只係講返我想講嘅嘢，太多連登仔唔思考、盲目跟風，開始接觸政治，但又唔去了解香港政治生態，只接觸嘅毛皮，結果成為被帶風向嘅一大群。

最後，一月一日，維園見

推

幫你推下 (雖然推唔到
睇到泛登咁樣真係sosad

我灰心同痛心到爆

我睇唔透果D話美國唔支持你嘅人係諗咩
一時佢地又明美國係利用緊香港打中國
一時佢地又話你搞港獨佢唔支持你

教練 你係咪熱狗黎

push

連登仔唔會睇長文

我其實從來都唔將議會內嘅事當成呢場革命嘅一部分，我眼中無論泛民定係其他咩黨都好，全部都係free rider，佢哋無論咩活動都唔吹雞叫人出，又唔參與

我只會視喺上街抗爭嘅人、文宣嘅人、捐錢嘅人、參加不合作運動嘅人先係同路人，而泛民？佢哋多數人都無參加呢場革命

用返cheap果句「大部分的民主派，都只想一輩子待在議席上」

台仔睇得清過香港人

唔係本土派搞事
而係泛登已經去到一討論港獨／唔認係中國人就屌

呢啲唔叫合作
呢啲叫逼人含撚

Well said

放低矛盾對付港共唔代表矛盾唔存在

6分52開始睇
之前楊岳橋上BBC個Hard Talk
顯示傳統泛民同新興本土 路線分歧一直存在
佢有d嘢有口難言 唔係口才問題 係理念上嘅分別

p.s.唔使理comment打哂飛機嘅五毛 佢哋錯哂重點
主持人根本唔係批評示威者
反而係因為中共唔守約 英國唔會幫 港共無恥
反政府陣營唔團結 而提出對運動前景嘅質疑

Push

泛登

連登仔6月先覺醒，冇人知香港過去幾年發生過咩事

入嚟補習啦

一上黎就話反對你係網軍，理性討論嘅空間已經冇左啦，

本土獨派有冇大規模指責泛民嘅議會抗爭路線？
點解會覺得冇，成日都攻擊制度內等於承認政權架啦，

點解你地要票嘅時候就要本土獨派含淚支持，我哋想嗌句口號嘅時候你哋就唔可以含淚，要我哋跟你嗰套？
說服到人咪有人跟，定你覺得白票真係好過含淚？我就真係覺得唔叫好過叫。

兄弟爬山各自努力，所以只有人反對你，冇人阻止你，唔該分清楚個分別。

叫人唔嗌港獨唔係阻止？唔該分清楚個分別

我無話反對就係網軍，而係有網軍，反對唔一定係網軍，理性討論非常歡迎。邏輯好重要

同埋承唔承認政權係一回事，有冇阻止人投？無呀。甚至鼓勵人投呀，入去拎資源呀。你分清楚事實唔該

反對係意見表達，阻止係實際行動。

說服到人咪有人支持，多人服多人支持，少人服少人支持。

好多兒登仔真係諗住中共會跪低 比你真普選

阻止唔一定係實際行動

去叫人唔做某一個行動咪阻止。

我反對你做一樣嘢，但我可以唔阻止。

有人反對裝修，上網叫人唔好裝修就係阻止左裝修？咩邏輯。

咁佢講出嚟就係為咗阻止人做呢個舉動

不過呢個唔係重點，你不阻止我嘅行動就得，包括係網上叫人唔好跟隨我哋，阻止群眾跟隨

How about 鄺仔

所以我就講大多數泛民，鄺俊宇係少數起碼有落場，爭取時間

阻止，「阻攔、制止」，
你自己要做咩冇人會制止你，你可以叫其他人一齊做，自然可以有人叫其他人唔好一齊做，任何人做左決定之後冇人制止佢做，阻膠阻住獅鳥果d先叫阻止。

不過依家做都冇用 警犬唔會理佢

都係要叫美國以攬炒全香港同大陸作要挾（取消獨立關稅地位） 強迫北京跪低

阻止唔一定出手，出口都可以計。

思想上都計，你唔明就算，無嘢好討論。

一邊屈毛屈打手一邊好意思講兄弟爬山？
同你唔同意見就打手？

冇人阻到你叫乜
但任何人都有權表達意見唔認同你咁做

你含撚啦即係你做乜都啱都認同先唔割？
以此邏輯，下次有自稱‘本土’叫人食老鼠藥都唔批評得？

鄺仔近半年ok嘅，加上佢比較開明，接受到路線差異同時可以與抗爭者同行

睇清楚好冇，有網軍唔等訴所有支拎瞓同一套諗法嘅都係網軍。

有黑警扮示威者唔等於所有示威者係黑警。

個人希望民主黨主席可以交俾羅健熙 胡志偉已經無資格再起政壇度做 因為入中聯辦提交嘅嗰份方案係佢撰寫 C

你知唔知自己講乜呀？

批判：嗌香港獨立唔係太好

阻止：唔好嗌香港獨立呀

咁你憑乜判斷有網軍？
因為多人持某一意見=有網軍？
有冇諗過係大致反映實際支持者比例？

可以反對食老鼠藥，但係反對都要照叫埋大家一齊食，唔係就係阻止就係割

泛民嚟緊十年都會存在，始終仲有班人係大中華民族主義者，唯有寄望新泛民可以貼地啲，真心為香港人

網上打哩兩句野
實際效果都係批評
現實係阻唔撚到你
唔好同我玩文字遊戲

想問本土有咩人？

推上去

多人支持當然唔代表有網軍，而係你睇返以前嘅時事台同今日嘅做對比就知，突然好多親泛民嘅p牌湧出去帶風向。

媒體報導，民陣每年元旦及7月1日都會舉行遊行，這次元旦遊行最受矚目的一點是民陣首次主動邀請港獨團體參加。在此之前，港獨團體參加遊行都是「不請自來」，並非民陣邀請。昨天約有100名「港獨」人士參加遊行，包括香港民族陣線、學生動源和香港獨立聯盟等，期間他們高舉各種獨立旗幟，有香港的、台灣的、新疆的和西藏的，又沿途高呼「香港獨立」、「台灣獨立」、「新疆獨立」和「西藏獨立」，有警方人員仔細錄影。

同埋諗到一個可以兼顧到港獨同大中華派嘅政治理論令雙方可以合作：

同屬中華民族唔代表一定要隸屬同一政權下管治 追求喺香港成功嘅民主同自由 先至係建設民主中國嘅起點（所以乘機籌錢嗰啲快啲同我去死）至少喺大陸民主化之後再由香港人以公投決定是否傾兩地嘅主權及前途問題 前提係只可以以聯邦or邦聯係主權上統一 確保香港自治嘅民主自由 而決定與否將由我哋同埋我哋嘅下一代決定
呢個理論俾咗大家可以合作嘅基礎同埋清晰未來嘅願景 等贏咗之後再嘈都唔遲

唔好咁惡先，我理性討論你就惡到狗咁

再者你認同係批評，咁不指責又去咗邊？

其實6月至現在連登多咗一倍人
多咗好多黃絲
哩啲討論唔會有答案

我認同風氣左咗好多
但我會話主要係黃絲多咗

活躍而算偏左既accoubt
時事台得無人格 同弓linkln 巴

我都同意之後再傾，所以唔好依家割走我

係大家話不分化不割席不指責先一齊，你違反呢個原則，我出聲表達不滿好正常，但咁都俾人屌

都啱嘅

要俾一個明確啲嘅論述作為大家雙方合作嘅基礎

利申本土
討厭泛民

但你出呢篇文真係反宣傳本土派
代泛民同熱狗多謝你

不割既情況下指責有乜問題？
指出某錯係某團隊錯誤有乜撚野問題？

不論飯民本土，每次做錯都俾人指責
請問有乜撚野問題？

有聲

俾自己認清楚形勢，我覺得無問題

連登成日都屌黎屌去，咁不指責又去咗邊

做錯去批評無問題，係為件事好

但呢樣係講未來嘅行動，四不之一有不指責，但係連登見到嘅係大量指責

算啦
樓主唔好同泛登仔嘈

一向係三不
幾時有四

仲有現實上指責，‘指出責任誰屬’一向存在，亦非常合理
我唔認為有問題

大佬呀
好多連燈仔真係19年6月先留意政治
仲要抗爭運動入面00後冇經歷過雨革
你一野就話人網軍話人泛民打手
點討論

好心佢咁撚潔癖就咪上連登啦

都話有網軍唔等於全部人都係網軍

有警察假扮示威者唔代表所有示威者都係警察呀

真心，一直都有不指責

悲劇不斷重演

推

[求tweet上國際] 黑警屠城戰爭罪行 2019紀錄片，唔可以忘記手足嘅血！

唔好玩啦邊一次有人做錯唔屌到開花
任何政治立場都係

屌兩句都唔得番屋企同自己捉棋啦

咁嗌港獨係做錯乜？

指出做錯嘅嘢又係潔癖

大多勇武出身於本土派，本土派於2014年逐漸成為同泛民、保皇分庭抗禮嘅第三大政治勢力，以年輕人和大學生為主。此陣營對黃絲極為不滿，亦討厭稱為黃絲，原因不在此談。至今，被問及政治立場時，本土派亦不會自稱黃營，強調自身為本土派及與泛民之異，但大家同屬民主陣營。兩陣最大差別為本土派爭取港人優先，身份認同為香港人、香港民族。

你睇下呢段有幾啱先啦

1. 大把勇武係19年6月先留意政治，從被捕人士多為中學生/大專生可得知。呢啲人喺16年本土抬頭時仲係中學生，而當時係後雨革政治冷感時代，何來”出生本土派”?我只會話佢地理念多近本土。相反好多昔日本土人士(eg當日既學屆)已經出嚟工作，抗爭力度減弱 (注: 非一竹篙打一船人也)

2. 你段野就係將一班本土主義既新人收編入16年崛起既本土派，然後話佢地既立場係一致

3. 有冇睇下民調，呢半年就算泛民支持者都開始話自己係香港人唔係中國人。香港民族6月起由 香港人加油 呢句口號開始真正形成，你所講既兩大陣營分別係唔適用於2019, 我會話兩大陣營分別在於體制內vs體制外抗爭。

未有定論
有不同意見

大量正反意見

立場新聞： 「和勇不割」後，香港人可否做到「獨民不割」